% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = fr_FR

\subsection{Taches de production}

\begin{itemize}

 \item Dossier d’initialisation 
 	\begin{itemize}
 		\item[•] L’objet du projet et son contexte
 		\item[•] Livrables
 		\begin{itemize}
 			\item[*] De production
 			\item[*] De qualité
 			\item[*] De management de projet 
 		\end{itemize}
 		\item[•] Phasage
 		\item[•] Activités/Tâches
 		\item[•] Organisation de l'équipe
 		\item[•] Risques
 	\end{itemize}
 	\hfill \break
 	
 \item Elaboration du plan qualité 
 	\begin{itemize}
 	\item[•] La gestion de la documentation du projet
 	\item[•] Le cycle de vie des documents (workflow)
 	\item[•] Les procédures internes de validation
	\item[•] Les procédures de recette client
 	\item[•] Les outils utilisés durant le projet
 	\end{itemize}
 	
  	\hfill \break

 \item Expression des besoins
 	\begin{itemize}
 	\item[•] Etude de l'existant
 		\begin{itemize}
 		\item[*] Contexte de l'étude
		\item[*] Périmètre métier et fonctionnel
		\item[*] Description du système d'information organisé
			\begin{itemize}
			\item[*] Les processus métier/fonctionnels
			\item[*] La description des données
			\item[*] La structure organisationnelle
			\end{itemize}
		\item Description du système informatique
			\begin{itemize}
			\item[*] Les applications
		    \item[*] L'architecture technique	
			\end{itemize}
	 	\end{itemize}
	 \item[•] Benchmark
	 	\begin{itemize}
			\item[*] Recherche internet de référentiels ou modèles métiers
			\item[*] Découverte et synthèse des scénarios métiers SAP ByD
 			\item[*] Modélisation des scénarios SAP sur ARIS
 			\item[*] Analyse de la pertinence des référentiels par rapport aux objectifs issus de l'analyse de 						l’existant (en quoi les référentiels apportent-ils des connaissances sur les questions métiers 							(dysfonctionnement, améliorations attendues, objectifs...) de SPIE
			\item[*] Synthèse des référentiels retenus et évaluation comparée de la situation de SPIE SIT.
 			\item[*] Rédaction des documents intermédiaires 
			\item[*] Suivi de projet
		 \end{itemize} 
	\item[•] Spécification du SI cible
		\begin{itemize}
			\item[*] Établir l’architecture de la cible fonctionnelle de référence
			\item[*] Identifier les thèmes/axes de progrès attendus des évolutions du SI 
			\item[*] Formaliser les évolutions fonctionnelles sous formes
			de d’objets métiers à gérer, de processus métiers et de cas
			d’utilisation
			\item[*] Rédaction du dossier d'Expression des besoins 
		\end{itemize}
 	\end{itemize}
 	
  	\hfill \break

 \item Construction des solutions 
 	\begin{itemize}
	\item[•] Solution Spécifique
		\begin{itemize}
			\item[*] Analyse de l’architecture applicative cible
 			\item[*] Définition de(s) stratégie(s) d’informatisation
 			\item[*] Conception architecturale
 			\item[*] Rédaction du rapport Solution Spécifique
		\end{itemize}
	\item[•] Solution Standard	 
		\begin{itemize}
			\item[*] Modélisation
			\item[*] Analyse du référentiel standard et sélection ce ce qui sera nécessaire à la solution standard 					SPIE
			\item[*] Alignement du vocabulaire SPIE et SAP ByD
			\item[*] Alignement des processus cibles avec les fonctionnalités SAP ByD
			\item[*] Cohérence et Consolidation de résultats
			\item[*] Génération du rapport et suivi de la qualité de la modélisation
		\end{itemize}
		
	\item[•] Modélisation et Configuration Solution 
		\begin{itemize}
			\item[*] Modélisation
			\item[*] Simulation des processus standard SPIE 
			\item[*] Alignement des processus cibles avec les fonctionnalités SAP ByD
			\item[*] Documentation des modèles (commentaires sur les objets ou les modèles)
			\item[*] Cohérence et Consolidation de résultats
			\item[*] Génération du rapport et suivi de la qualité de la modélisation
		\end{itemize}
   \end{itemize}
   
  \hfill \break

 \item Evaluation des solutions 
 	\begin{itemize}
 		\item[•] Synthèse des différentes solutions
 		\item[•] Analyse des coûts
		\item[•] Analyse des risques
		\item[•] Analyse aspect techniques (fiabilité, évolutivité,
		complexité,…)
 		\item[•] Analyse Mise en oeuvre 
 	\end{itemize}
 
  \hfill \break
 \end{itemize}

\subsection{Taches de qualité}

\begin{itemize}
\item Valider le dossier d’initialisation  
\item Valider l'expression des besoins
\item Valider la construction des solutions
\item Valider l'évaluation des solutions
\item[•] Tous les sous-documents seront validé selon le PAQ
\end{itemize}

\subsection{Taches de gestion de projet}
\begin{itemize}

\item Organisation (Mise en place du dispositif, dossier d’initialisation)
 \begin{itemize}
 \item Constitution des équipes,
 \item Répartitions des rôles, des tâches, planning
  \end{itemize}
 \item Gestion du planning
 \item Organisation et conduite de réunions
 \item Contrôle et suivi
\end{itemize}


